2月中國樓市成交暴跌83% 武漢、重慶0成交

2月中國樓市成交暴跌83% 武漢、重慶0成交

【新唐人北京時間2020年03月06日訊】武漢肺炎(新冠病毒)使中國樓市2月成交斷崖式下滑，武漢和重慶等疫情嚴重地區，甚至出現0成交。隨著樓市成交的下滑，中國房地產開發商業績遭受重創。

2月樓市成交斷崖式下滑

武漢新冠狀病毒肺炎對中國樓市的打擊立竿見影，2月交易量幾乎跌至冰點，創下近10年以來最大跌幅。

陸媒《界面新聞》3月5日報道，據克而瑞最新監測數據，中國27個重點城市2月新建商品住宅成交240萬平方米，環比降幅高達83%，同比下滑77%。受疫情影響較大的武漢、重慶，因買家購房意願不強加之售樓處開放受限，2月甚至出現了0成交。

克而瑞監測信息還顯示，2月份，北上廣深四個一線城市總成交量29萬平方米，同比下跌73%，環比下跌82%；二三線城市總成交約211萬平方米，同比、環比分別下降78%和84%。除成都、南京、鄭州成交量超過20萬平方米，多數城市成交量不到10萬平方米。

中指院上海研究總監方頏對財聯社記者表示，今年2月成交量下降幅度之大，為近十幾年所罕見。

克而瑞研究中心副總經理楊科偉指出，三四線城市受到的衝擊尤其大。「受疫情影響，今年返鄉置業成交量很低，而隨著二線城市放開人才落戶政策，相當一部分需求又被吸引到二線熱點城市。在此背景下，三四線城市項目銷售前景不容樂觀。」

房企銷售業績遭到重創

因各地樓市成交斷崖式下跌，多家房企2月銷售業績遭到重創。富力地產（）公布的數據顯示，2020年2月，其權益合約銷售額為25億元，同比下降58.68%，環比下降59.55%；融信中國（）2月總合約銷售額約30.36億元，同比下降58.71%，環比下降58.74%；首創置業()2月簽約金額約8.4億元，同比、環比下降幅度均超過80%。

上述房企的銷售情況僅是「冰山一角」。據克而瑞監測數據，今年2月全國TOP 100房企全口徑銷售金額3243.3億元，環比下滑43.8%，同比下滑37.9%。從1~2月累計銷售金額來看，百強房企整體業績規模同比降低23.8%；其中超過八成百強房企二月單月和累計業績，均出現下滑。

方正證券首席分析師夏亦豐指出，目前看3月結束疫情概率較低，預計房企銷售還將繼續在谷底徘徊。在資金回籠速度普遍放緩之際，考慮到今年適逢還債高峰期，房企將承受比以往更大的壓力。

克而瑞研究中心副總經理楊科偉表示，「對房企來說，今年2月是近幾年最為艱難的一個月。接下來如果仍無法及時獲得銷售回款，一些企業資金鍊緊繃的情況仍將持續。」

在他看來，樓市原本就處於下行周期，疫情的影響使各家企業銷售額大幅縮水，外部債務壓力加上內部各種開支，令房企正面臨前所未有的考驗。

一家閩系房企營銷部經理則表示，從目前情況來看，3月疫情可能不會結束，售樓處開放仍然受限，而銀行貸款、網簽等與房產交易相關環節，短期內很難恢復到疫情前的水平。成交低迷的情況，可能還將在3月延續。

房企線上銷售的「注水」遊戲

《樂居網》3月5日報道，為爭奪客戶，現在房企線上訂房的門檻越來越低，從5000元到2000元、1000元，甚至近期1元、10元都可以訂房。

認籌門檻降低的結果是可以以較低的代價實現認購，再疊加一個無理由退房政策，買房也成為一種「遊戲」，至於這些認購最後有多少真正轉化為銷售額，只有企業自己知道了。

報道稱，不少房企的做法是讓內部員工先行認購，過段時間再退掉，或者轉讓出去，並沒有真正把房子「賣出去」。

一家中型房企內部員工透露，在市場不太景氣的時候，公司經常都是讓員工先上，出較小一部分的意向金，鎖定房源。等幾個月後，樓盤炒熱了，再退掉或者轉讓給別人。有的時候為了銷售數字好看也會由員工先行簽下銷售合同，繳納首付款，這一部分就會被直接計入房企的銷售業績當中。如果員工錢不夠，由企業提供貸款，並相應給予利息補償，後續再退房退款。

業內人士指出，這種情況其實在房地產企業內部很常見，因為還沒有網簽，也不需要繳納稅費，一些企業將之作為「員工福利」，有的房企則是發動全員營銷，主要目的就是為了讓銷售業績「更好看」。

早在去年，就有融創、綠地、恆大等房企被曝出號召「員工買房」以衝刺業績的情況。

3月1日，恆大表示，在全面實施「網上賣房」後，恆大2月份網上累計認購9.9萬套，房屋總價值1026.7億元。3月份，還將降低認購門檻，客戶交納2000元即可網上認購一套房。

根據克而瑞研究中心發布的數據，中國恆大2月「逆勢」實現全口徑銷售額470億元，同比大漲118%。

報道稱，恆大的網上認購有多少會轉化為真實銷售，外界不得而知，但最近各個機構對恆大股票多數維持「買入」評級，營銷已經成功了一大半。

新唐人

Push

武漢唔似淘大
有機會會核平
買唔過

有機會上樓了

點解支那住宅成交量唔計埋陰宅嘅!?明明呢兩個月創晒新高架

人都死晒

恒大咁多債無錢還應該會收歸國有

狗衝了

我信支那會冇事
捱得住
一定會稱霸世界
爆幾大鑊野都唔會爆到殘廢
真嘅

可以成個小區咁買

成交量跌 唔係樓價跌wo
封哂城冇人睇樓 冇人賣盤 冇人買盤姐